兩歲細佬成日睇唔知咩野...

咁宜家都係電子奶咀既年代啦
細佬日日都要睇幾個鐘youtube
初初睇都係兒歌個啲（baby shark個啲好大路既野）
但最近佢成日睇啲兒歌係變速阿倒帶、較低音高音、負片個啲片
越睇越不安
但我一轉走佢就發哂脾氣...

有無巴絲知做咩會咁

推

兩歲就用電子野真係害咗佢

小朋友係唔應該店電子產品，會上癮。

轉走發嬲係正常，因為係毒品。

你點都要忍下佢鬧，拎走部機。

Elsagate

至少升小學先俾佢惦，調教時間，每日一個鐘，但可累積，例如星期一至六無玩，星期日可以俾佢玩合共七個鐘。

中學加到兩個鐘至三個鐘不等。

基本上是毒品來，防礙智力發展，但完全唔俾佢用又唔得，要拎個平衡。

parental lock 都唔識用？

用咗parental lock都會睇到
例子

有無人知道點解啲細路會鐘意睇呢啲片？ 我都見過小朋友睇，睇到入咗神，坐定定睇啲重覆又重覆好洗腦嘅片

唔比轉走就打佢一巴

唔好畀佢玩呢啲，試下陪下佢？

upload呢D片條友 似係特登整Pinkfong既片頭
好多時係Youtube開咗Autoplay
就會咁岩播埋呢D奇奇怪怪既片比小朋友睇

可以留定錢配眼鏡

兩歲就睇電子野 未到小學實一萬度近視
尤其是小朋友唔識自制

小心autoplay會播到啲有問題嘅片

愛莎門（英語：Elsagate）是一個新詞，指的是在YouTube和YouTube Kids（英語：YouTube Kids）上上載的所謂對兒童友好的影片的爭議，大部分此類影片包含的主題並不適合兒童，比如呈現暴力、性愛、戀物癖和廁所幽默等內容，以及涉及危險或破壞的情況和活動。

兩歲睇YouTube 係害咗佢。
你咪逃避問題

其實,係我地要掉返轉諗
點解我地睇呢d片會覺得不安
其實好大部分係來自電視,電影之類

例如,我地見綠色會覺得係恐怖
點解呢？因為以前d恐怖片習慣用綠色去表達嘛
好似阿凡達咁,皮膚變藍色,唔通件事唔恐怖咩？
但係我地第一個主觀感覺只會覺得「奇怪」,但唔會係「恐怖」
所以呢個其實係我地受電視,電影嘅影響
對顏色有先入為主

d細路反而無我地咁多呢d先入為主
呢d片對佢嚟講都係新事物,咁咪鍾意睇囉
我個人覺得,呢d純graphic變化嘅片,睇下又無妨嘅

記得之前有人分析過暗網有啲變態嘅兒童心理學家專門做呢一類嘅片放上YouTube

係一啲扭曲左嘅音樂圖畫以及強烈嘅顏色刺激之下放入一啲悉心安排過嘅訊息

嗰啲片記得都有啲共通點就係成年人睇落會覺得有種講唔出嘅怪同不適

更加何況有Elsa gate 同Momo之類變態內容

巴打你小心啲唔好害咗個BB一世
幼兒時期靠呢啲刺激植入嘅訊息可以對人生有好大影響

利申：真係讀過相關專業

講唔出嘅怪同不適

個thumbnail睇到我好唔舒服 都唔想打開條片黎睇

唔係我比佢媽比
我湊個陣收埋哂啲機

我一見到就熄機架啦
我就係覺得鬼鬼地先問
但佢媽成日比佢睇幾個鐘唔想嘈